(連戶主都冇影) 公屋單位長做B&B可以點投訴

知道有公屋單位長做B&B
唔知點投訴

個戶主都唔返黎
好似大家去台日韓咁鎖匙入信箱

主要做支那客
有咩search engine可以搵佢出黎

可以先搵房署，如果係買左又補左地價，咁就去民政署投訴，btw 你最好預備啲資料先報，例如啲人留幾耐，每次幾多人

通常都用微信，就算係網公開搵到，可能都要轉幾個acc ，搵人呢啲就留返比專業既做啦

新屋邨黎201x先入伙

發現咗3戶
日日唔同人出入
信箱還鎖匙

1823 app 都會接受投訴

保安無check咩

公屋洗乜check
一句唔該就開門啦

咪on9啦，一個好陌生嘅人佢唔會開門架
雖然佢地真係廢，但直少未見過嘅人，佢地係唔會開門

投訴濫用公屋

咁可能你果邊既保安有心做

我入親朋友果邊既公屋都冇人問過我上邊幾樓留資料

1823 加 房署投訴

先報房署,再報蘋果.

怕未有哂證據前搵房署只係會出信問佢變相放生佢
想搵佢個廣告訂位page出黎先

1823開file一定要做

喺親戚屋企見過有疑似自由行去佢嗰層住
用咗上面條link 投訴
隔幾日就見到有房署嘅人上去㩒門鐘調查

1823 + ombudsman佢個處理程序

係咪觀塘 鯉XX 前排有人拖喼問我路

香港的《旅館業條例》，出租出期少於連續28天才要申請旅館牌照，違法罰則為最高罰款20萬港元及監禁兩年，但一般情況下，被控經營無牌旅館

管理及經營無牌旅館者被判罰

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

一名男子及五名女子因觸犯《旅館業條例》，今日（十一月八日）在九龍城裁判法院被判罰款7,000元至13,000元。

案情透露，民政事務總署轄下牌照事務處（牌照處）人員去年十月至今年四月分別巡查位於九龍上海街、通菜街、廣東道、砵蘭街及土瓜灣道六所懷疑無牌旅館時，喬裝客人，並成功以時租或日租形式租住上述處所的房間。根據牌照處的紀錄，上述處所在巡查當日均未獲發牌照，負責管理及經營上述處所的男女因而被控違反《旅館業條例》第5（1）條。

民政事務總署發言人強調，經營或管理無牌旅館均屬刑事罪行，一經定罪會留有案底，最高可被處罰款200,000元及監禁兩年。

發言人呼籲市民如發現懷疑違規經營的旅館，請即致電牌照處的舉報熱線（電話︰2881 7498）、電郵至hadlaenq@had.gov.hk、於牌照處網頁（）下載表格，填妥後傳真至2504 5805，或透過「香港持牌旅館」的流動手機應用程式，向牌照處舉報。

完

2017年11月8日（星期三）
香港時間15時40分

政府網搵的

住戶少咪會問。有啲兩座同一個入口，好多人出入，基本上認唔到人

直接找民政 會唔會好d

房署 未必會檢控

send email 去1823，一定要跟進，仲會有書面回覆